[孫子兵法］敵不動我不動。所以敵不撤我不撤！

話說我好鐘意睇書，最近就睇到孫子兵法。
孫子兵法有云：敵不動，我不動，敵欲動，我先動。

意思即係敵人唔進攻，我地都唔進攻，敵人唔撤回，我地都唔撤退。敵人諗住之後捲土重來，我地要預先阻止呢個可能性。

古人真係有好多大智慧

唔小心開錯台
同打錯字：敵人唔撤回退，我地都唔撤退。

推